3香港4月推5G 入場月費料300元 入門數據100GB

【明報專訊】和電香港（0215）行政總裁古星輝昨日表示，旗下的3香港正積極部署5G服務發展，並預料被稱為「黃金頻譜」的3.5吉赫頻帶最快可在明年4月正式使用，在明年1月將正式公布計劃詳情及最終定價，不過初步預料月費將由300元起跳。分析人士認為，3香港初步公布的定價合理，不過或要等到明年9月iPhone推出5G手機後才可能會有更多人選用。

明報記者 葉子晴

古星輝同時提到，3香港在推出5G服務的初期會先以簡單為主，目前初步有兩個可能的方案。方案一是把4G及5G混合使用，倘若用戶5G及4G的流量扣盡後，便會限速；另一方案則會以100GB至150GB的5G流量作為附加項目，即在現有計劃之外加錢附送，初期將以現行4.5GB無限上網計劃用戶為先。

現行4.5GB無限計劃用戶或先試用

本港共有4家電訊商投得5G的3.5吉赫頻帶，除3香港外，本報亦有向其餘3家電訊商查詢其5G服務計劃進展。中移動香港及香港電訊（6823）均表示，暫時未有進一步資料可以透露，會在適當的時候公布；數碼通（0315）指出，集團將充分利用早前成功競投的頻譜規劃網絡，當5G頻譜在明年4月可以使用後，會盡快推出5G服務。數碼通續指出，現就5G網絡表現測試各個項目，同時針對企業開發不同的應用方案，5G的服務收費亦可以有多種方案，例如根據數據、速度、時延等來收費，甚至根據這幾方面以混合模式收費。雖然數碼通未有透露確實定價，但集團強調5G服務月費將會具競爭力。

數碼通：5G服務月費將具競爭力

古星輝認為，由於5G頻譜的拍賣成交價較4G低，因此5G每GB數據價格將會較4G低。若以用戶入門數據量100GB計，5G月費會由300元起跳。他進一步解釋，現行4G計劃每GB數據價格大多數約在14至15元之間，但5G每GB數據價格會低至3元起。對於4G及5G網絡使用上的分別，主要是下載速度上的分別。根據集團所提供的資料顯示，在4G網絡下，下載一套2小時4K電影平均需時30至40分鐘，不過若在5G網絡下，下載時間只是4G的十分之一，平均需時僅3至4分鐘（見表）。

分析：料待iPhone推手機 5G才普及

本港上市的流動電訊商近年ARPU（客戶平均每月消費）不斷下跌（見圖），因為4G月費低處未算低。中國通海證券投資策略聯席總監阮子曦則提出，現階段討論5G服務推出會否帶動電訊商的ARPU回升仍是言之尚早，要視乎用戶反應才可作出判斷。他認為，服務推出初期未必會有很多人轉用，或要直至iPhone在明年9月推出5G手機後才會有更多人選用，不過就強調不擔心股價會因此受太大影響。

講到5G幾快幾快
100GB轉個頭就冇晒

100GB

連一套合集都唔夠
收皮啦

咪又學好係4G咁樣鎖速

咁咪啱囉
人地賣點係快

5G 鎖速 21mbps

一架0-100 只需3秒，但油缸只行到100公里嘅跑車

你就想
不低於128kbps咋

單位唔同

到時想暫停都禁唔撤 又無左d data

點會突然就用曬啊
就算再快
你request 個網都係幾十mb
咁幾十mb 既websit 唔會食左你成gb 既嘛

笑死

前排續咗3 4.5G 話之後有5G就自動升，唔知堅唔堅呢

鎖21Mbps

100GB做場YouTube 高清直播一陣風咁就冇咗

你就想 不高於128kbpd咋

係室內同商業區先用到

室內用wifi都得啦

我仲用緊3嘅3g

點解80蚊無限4g限速2Mbps都有人吹奏？咁鬼貴

用手機搞咩先需要咁快

4g都成日收唔到，
幾快都冇用啦，
平時我都較收3g

屌，訊號唔穩定，成日收唔到 有撚用咩，比夠10G都無撚用啦

除左睇片
有咩需要咁快

你用咩電話

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了

d線鋪好啦咩?

限速5G

你老母本身4G無限交差唔多三百蚊 用你5G又要俾多百幾蚊

打機

between 未來可能有其他用途
第一班人明顯收研究費（支那為抄襲費）

CSL 89蚊2年約, 4G 5GB
用唔用得過?

屌搞好4g先啦仆街

5G可能同4.5G速度差唔多

快到某個速度就冇用其實
條片要1mb/s就可以正常咁睇
10mb/s同100mb/s去load冇分別
打機同理

不過dl個d係快左既
但dl得...都係禁完等佢自己dl
去做其他野架啦

伸利我覺得

比貴左成舊水續左個垃圾4.5g 同4g 無分別咁濟仲要成日收唔到，收皮啦

標題幾好

on9

打機係講緊低ping唔係速度喎

5g咪低ping囉大佬

佢話5G打機冇用嘛，我意思咪係5G唔止係速度快仲有低ping囉

張檯有咁窄得咁窄，張凳有咁迫得咁迫，咪等啲友坐得咁舒服，食完嗱嗱聲好走；支飲管有咁粗得咁粗，冰有咁大舊放咁大舊，杯汽水咪啅一聲飲完買過第二杯囉。

d數據傳輸速度有咁快得咁快，等班友渣一聲用完買數據

有5g又點 iphone 11pro max都唔支援

咪到時又係滿格load空氣

Low latency個好處會多咗YouTuber搞直播，成個網上生態將會顛覆，觀眾開始唔想睇預先製作嘅內容

訊號好還訊號好，網絡好還網絡好，好多人未名呢回事

之前用 CSL 三百幾蚊真。無限 4G，而家貪平轉左 3 台

後悔到仆街 話就話 4G, 但得 LTE, 轉 3G 反而仲順

又成日都收唔到 好心就搞好啲個 4G 先啦

前題係接收到5G 先至有咁快嘅速度

當全世界都轉曬用5g個陣4g就會好快